###### ПИбд-41 Резников Сергей

# Лабораторная работа №1

## Работа с типовыми наборами данных и различными моделями

### Как запустить лабораторную работу

1. Установить python, numpy, sklearn, matplotlib
2. Запустить команду `python main.py`

### Использованные технологии

python, numpy, sklearn, matplotlib

### Что делает программа?

Генерирует набор данных для классификации с помощью make_circles.
Обучает на них 3 модели:

- Линейную регрессию
- Полиномиальную регрессию 5 степени
- Гребневую полиномиальную регрессию (со степенью 5, alpha = 1.0)

Собирает итоговые оценки моделей:

- по всем моделям коэффициент r2 при помощи функции sklearn - r2_score

Отображает:

- название модели и её оценку
- сгенерированные данные (на 2 группы они разбиты по принципу изначального разбиения,
однако модели сгенерированы по данным обеих групп по принципу сопоставления координат x y)


![alt text](plots.png "Plots")

Максимальную оценку показала полиномиальная регрессия

### Тесты

**_Видео с примером работы программы:_**
<https://drive.google.com/file/d/1uWvYWbzEHaYIpaQND0saIm8SwdqBlfO-/view?usp=sharing>

З.Ы. Постарался в комментах объяснить суть работы функций